特區政府反駁澳洲、加拿大、英國外長及美國國務卿的聯合聲明

特區政府反駁三國外長及美國國務卿的聯合聲明
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
對於澳洲、加拿大和英國外長及美國國務卿就香港的拘捕行動發表聯合聲明，特區政府發言人今日（一月十日）有以下回應：

「香港特別行政區（特區）有憲制責任維護國家安全。自《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》（《香港國安法》）於二○二○年六月三十日由全國人民代表大會常務委員會制定，並按《中華人民共和國香港特別行政區基本法》（《基本法》）於同日在香港公布實施，特區政府一直在香港依法和盡責地履行維護國家安全的職責。」

「《香港國安法》或特區內任何法律，對香港每一個人皆平等適用；無人可凌駕於法律之上。對於某些海外政府官員似乎作出持某種政治理念的人應不受法律制裁的言論，我們感到震驚。」

「香港對其法治引以自豪。不論嫌疑人的政治背景，執法機關都有責任對違法行為採取行動。拘捕行動是根據證據而作出，並嚴格按照相關法律和條例行事。」

「《基本法》列明，特區政府律政司基於證據、適用法律及其《檢控守則》而作出獨立檢控決定，不受任何干涉。任何被檢控的人士均有在我們獨立的法院獲得公平審訊的權利，而且只會在控方已履行其舉證責任至毫無合理疑點的情況下才會被定罪。《基本法》──第二條、第十九條和第八十五條──亦訂明，特區法院享有獨立審判權，包括終審權，不受任何干涉。」

「雖然我們不適宜就個別仍在調查中的案件作出評論，但是我們認為有需要反駁該聯合聲明中有關《香港國安法》的評論，以正視聽。」

「通過法律維護國家安全是國際慣例。有指控指《香港國安法》損害『一國兩制』，但恰恰相反，《香港國安法》全面準確貫徹落實『一國兩制』、『港人治港』、高度自治的方針。《香港國安法》清楚列出所規定的四類危害國家安全的罪行和刑罰。與此同時，《香港國安法》有特定條文，保障市民在《基本法》及國際有關人權的公約適用於香港的有關規定下所享有的權利和自由。該法律亦體現了無罪推定；一事不再審；以及犯罪嫌疑人、被告人和其他訴訟參與人依法享有辯護權和其他訴訟權利。」

「這些特點使《香港國安法》與其他司法管轄區相類似的國家安全法律看齊，甚或更佳。其他司法管轄區的高級官員妄語詆毀《香港國安法》，明顯地是採取雙重標準。」

「自《香港國安法》落實以來，由二○一九年六月起困擾香港市民多月的街頭暴力已經大為消減，社會恢復穩定。市民的合法權利和自由得到保障，罪犯亦在我們獨立的司法制度下被繩之於法。對香港的繁榮以及本地和外國企業在香港的商業活動而言，穩定的環境均極為重要。」

「將違法者繩之於法是每一個政府的責任，而當罪行涉及國家安全時，更事關國家和所有人民的利益。履行這個對國家的責任，應獲國際社會充分尊重。」

完
2021年1月10日（星期日）

勁

有指控指《香港國安法》損害『一國兩制』，但恰恰相反，《香港國安法》全面準確貫徹落實『一國兩制』、『港人治港』、高度自治的方針。

國安法係由人大通過喎

出兵啦屌

「將違法者繩之於法是每一個政府的責任」

721單嘢判左刑比白衫佬未
呢單嘢原告變被告又點計

拿屌你老母自己話有無罪推定架 上到法庭唔好話冇啊

原來香港政府都變得樂於同外國打嘴炮…

基本上每段都係同事實相反

一個男人拎屋企錢去賭馬叫雞吸毒
然後表示仔女唔聽話大棍藕佢哋有咩唔啱

你地個個都錯

拉人地外相未

學晒大陸個套結果論

講得咁軟弱
渣架

而家全體仝人已經俾支共控制晒喇
枱上面既係紙版公仔黎

“有益一國”+“有損兩制”打和，所以無損害一國兩制

“有損港人”+“有益治港”又打和，所以無損港人治港

拉美國人權律師
又咁撚串
真係好想睇到無人機斬着

飛虎狗狗出動拉人未？
全部犯曬國安法喎

中共：我要打四個！！！

嘴遁有鳩用咩屌

召喚開戰圖

香港北韓化
納粹都係依法屠殺猶太人，都係法治
曾幾何時英國要同性戀者接受化學閹割，都係法治
根本不受約束，無認受性嘅法治就係壓迫人民最大嘅藉口

唔講咁多，即刻駁嘴

出兵拉晒佢地番嚟告國安法啦

TLDR

做得公務員自然就係冇國際觀啦
剩係識做狗服從
心中只有中央、黨、維尼

港共 :

繼續唔好停，一日歐支協議唔炒車都唔好停

反駁..好撚型呀

又話香港冇外交權？點解可以亂出聲明

人唔笑狗都吠

點解唔係外交部負責外交

中央可以授權

好有霸氣

POST 呢D出黎做乜撚
你唔係五毛／PR打手真係冇人信

有冇得整返林鄭個樣

支持香港特區政府派香港警察出國捉晒d外國勢力

冇一句係真話

強港

呢張圖應該可以成日用

嘩 好有 feel

帶埋佢哋嚟香港